{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_022555",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2022-06-14",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "昭陽亭の由来と意義"
    },
    "text": "昭陽亭の由来と意義\n昭陽亭は江原道文化財資料第1号です。昭陽亭は鳳儀(ポンウィ)山のふもとにあり、登山路の入口から階段を5分ほど上ると着きます。昭陽亭から下を見下ろすと、昭陽江と北漢江が合流して昭陽湖を形成しているのがわかります。それで昭陽亭から見える風景をバックに記念写真を撮る人が多いのです。   歴史書によると、昭陽亭は約1,500年前の三国時代に建てられました。昭陽亭は山から川が見下ろせて山も水も楽しめる()()地形なので、2つの眺めが楽しめるという意味で「二楽楼(イヨル)」と呼ばれていましたが、1900年代初めから昭陽亭と呼ばれるようになりました。  朝鮮中期にあたる1605年と1777年の洪水被害などにより、何度も改築されました。様々な試練に遭った昭陽亭は、1950年代の韓国戦争でついに全焼してしまい、1966年に今の場所に建て直されました。  昭陽亭は韓国戦争前まで鳳儀山のすぐ下の昭陽1橋の近くにありました。昭陽1橋は韓国軍が春川方面に攻撃してきた北朝鮮軍の進撃を6日間阻止した「春川の戦い」の激戦地で、その横に昭陽亭がありました。   今も昭陽1橋の橋脚には当時の銃弾の跡が残っています。コンクリート製の橋脚は銃弾に当たっても壊れませんでしたが、木造の昭陽亭は降り注ぐ銃弾の雨に耐えられなかったようです。ですが鳳儀山のふもとに建て直された昭陽亭は今、激戦地だった昭陽1橋を見下ろしながら1,500年の歴史を未来につないでいます。",
    "QA": [
        {
            "question": "昭陽亭はどこにありますか？",
            "answer": "昭陽亭は鳳儀山のふもとにあります。"
        },
        {
            "question": "昭陽亭からは何が見えますか？",
            "answer": "昭陽亭からは昭陽江と北漢江が合流して昭陽湖を形成している風景が見えます。"
        },
        {
            "question": "昭陽亭はいつ建てられましたか？",
            "answer": "昭陽亭は約1,500年前の三国時代に建てられました。"
        },
        {
            "question": "昭陽亭は何度も改築されたことがありますか？",
            "answer": "はい、昭陽亭は1605年と1777年の洪水被害などにより何度も改築されました。"
        },
        {
            "question": "昭陽亭はなぜ昭陽亭と呼ばれるようになったのですか？",
            "answer": "昭陽亭は元々は「二楽楼(イヨル)」と呼ばれていましたが、1900年代初めから昭陽亭と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "昭陽亭は韓国戦争で何が起きましたか？",
            "answer": "昭陽亭は韓国戦争で全焼してしまいましたが、1966年に現在の場所に建て直されました。"
        },
        {
            "question": "昭陽亭はどのような歴史的な出来事と関係がありますか？",
            "answer": "昭陽亭は春川の戦いの激戦地である昭陽1橋の近くに位置していました。"
        },
        {
            "question": "昭陽亭は現在も昭陽1橋の跡を見ることができますか？",
            "answer": "はい、昭陽1橋の橋脚には当時の銃弾の跡が残っています。"
        },
        {
            "question": "昭陽亭はどのような景色を楽しむことができますか？",
            "answer": "昭陽亭からは昭陽江と北漢江が合流し、昭陽湖を見下ろすことができます。"
        },
        {
            "question": "昭陽亭はどのような意義を持っていますか？",
            "answer": "昭陽亭は韓国戦争で激戦地だった昭陽1橋を見下ろしながら1,500年の歴史を未来につないでいます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 459,
        "QA": 409
    }
}